{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 98.2 KB)","graph_type":"line","indicator":"1.2.1","indicator_definition":"M\u00e6lingar \u00e1 landsbundinni f\u00e1t\u00e6kt eru mikilv\u00e6gar fyrir innlenda stefnum\u00f3tun. Landsbundin f\u00e1t\u00e6ktarm\u00f6rk eru notu\u00f0 til a\u00f0 f\u00e1 n\u00e1kv\u00e6mari mat \u00e1 f\u00e1t\u00e6kt sem samr\u00fdmist efnahagslegum og f\u00e9lagslegum a\u00f0st\u00e6\u00f0um \u00ed hverju landi fyrir sig, en eru ekki \u00e6tlu\u00f0 fyrir al\u00fej\u00f3\u00f0legan samanbur\u00f0 \u00e1 f\u00e1t\u00e6ktarm\u00f6rkum.","indicator_name":"Hlutfall \u00edb\u00faa undir innlendum f\u00e1t\u00e6ktarm\u00f6rkum, eftir kyni og aldri.","indicator_sort_order":"01-02-01","layout":"indicator","permalink":"/1-2-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 b\u00fai a.m.k. helmingi f\u00e6rri karlar, konur og b\u00f6rn, \u00f3h\u00e1\u00f0 aldri, vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6kt eins og h\u00fan er skilgreind \u00ed hverju landi.","target_id":"1.2","graph_title":"Hlutfall \u00edb\u00faa sem b\u00faa \u00ed heimilum sem eiga \u00ed h\u00e6tttu \u00e1 f\u00e1t\u00e6kt, eftir kyni og aldri","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0abankinn","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Hlutfall \u00edb\u00faa sem b\u00faa \u00ed heimilum sem eiga \u00ed h\u00e6tttu \u00e1 f\u00e1t\u00e6kt, eftir kyni og aldri","national_indicator_description":"Hlutfall \u00edb\u00faa (\u00ed hundra\u00f0shlutum, %) sem b\u00faa \u00ed heimilum sem eru metin vera \u00ed h\u00e6ttu \u00e1 f\u00e1t\u00e6kt \u00ed innlendu samhengi. M\u00e6lingar \u00e1 landsbundinni f\u00e1t\u00e6kt eru mikilv\u00e6gar fyrir innlenda stefnum\u00f3tun. Landsbundin f\u00e1t\u00e6ktarm\u00f6rk eru notu\u00f0 til a\u00f0 f\u00e1 n\u00e1kv\u00e6mari mat \u00e1 f\u00e1t\u00e6kt sem samr\u00fdmist efnahagslegum og f\u00e9lagslegum a\u00f0st\u00e6\u00f0um \u00ed hverju landi fyrir sig, en eru ekki \u00e6tlu\u00f0 fyrir al\u00fej\u00f3\u00f0legan samanbur\u00f0 \u00e1 f\u00e1t\u00e6ktarm\u00f6rkum.'","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"'\u00c1 \u00cdslandi eru engin opinber f\u00e1t\u00e6ktarm\u00f6rk en hef\u00f0 hefur skapast fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 horfa til l\u00e1gtekjumarka sem eru skilgreind sem tekjur undir 60% af mi\u00f0gildi r\u00e1\u00f0st\u00f6funartekna allra \u00edb\u00faa landsins \u00e1 \u00e1rsgrundvelli. S\u00fa m\u00e6ling endurspeglar einkum \u00fe\u00e1 hugmynd a\u00f0 f\u00e1t\u00e6kt s\u00e9 afst\u00e6\u00f0, \u00fe.e. a\u00f0 f\u00e1t\u00e6kt s\u00e9 skortur e\u00f0a \u00fatilokun sem lei\u00f0ir af l\u00e1gum tekjum og a\u00f0 f\u00f3lk undir ofangreindum m\u00f6rkum hafi \u00feannig ekki n\u00e6gar bjargir til a\u00f0 nj\u00f3ta \u00feeirra l\u00edfsg\u00e6\u00f0a sem teljast e\u00f0lileg \u00ed \u00fev\u00ed samf\u00e9lagi sem \u00fea\u00f0 b\u00fdr.'","computation_calculations":"Engir \u00fatreiknigar voru framkv\u00e6mdir \u00fear sem g\u00f6gn l\u00e1gu \u00feegar fyrir.","comments_limitations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00cdslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrifa Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 m\u00e1lefnas\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Eurostat","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":2004,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Samfelag/Samfelag__launogtekjur__3_tekjur__3_tekjur_lagtekjuhlutfall/LIF01130.px","source_url_text_1":"L\u00e1gtekjuhlutfall eftir kyni og aldri 2004-2016 - EU-SILC k\u00f6nnun","source_statistical_classification_1":"\u00d3opinber","source_contact_1":"http://ec.europa.eu/eurostat/help/support","national_data_update_url_text":"2019-10-16: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/31a1eafbd2371814846bedb876bab80ec2d935fe","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 98.2 KB)","graph_type":"line","indicator":"1.2.1","indicator_definition":"Monitoring national poverty is important for country-specific development agendas. National poverty lines are used to make more accurate estimates of poverty consistent with the country\u2019s specific economic and social circumstances, and are not intended for international comparisons of poverty rates.","indicator_name":"Proportion of population living below the national poverty line, by sex and age","indicator_sort_order":"01-02-01","layout":"indicator","permalink":"/1-2-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target":"By 2030, reduce at least by half the proportion of men, women and children of all ages living in poverty in all its dimensions according to national definitions.","target_id":"1.2","graph_title":"Proportion of the population living below the national poverty line, by sex and age","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Percentage of the population living in households at risk of poverty, by sex and age","national_indicator_description":"The percentage of people who are living in households which are deemed at risk of poverty in the national context. Monitoring national poverty is important for country-specific development agendas. National poverty lines are used to make more accurate estimates of poverty consistent with the country\u2019s specific economic and social circumstances, and are not intended for international comparisons of poverty rates.","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"Iceland does not have an official poverty line. However, those at risk of poverty are defined as those with income below 60% of the median yearly disposable income. This measurement mainly reflects the idea that poverty is relative, i.e. poverty is a deficiency or exclusion which is a result of low income and that people under the above mentioned limits do not have enough resources to enjoy the same quality of life as is considered normal in the society in which they live.","computation_calculations":"No calculations were performed in the data acquisition of this indicator as appropriate data was readily available. For insight into the details of potential calculations please refer to the original source metadata or source contact.","comments_limitations":"This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop Icelandic data to meet the global indicator specification. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Eurostat","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2004,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxen/pxweb/en/Samfelag/Samfelag__launogtekjur__3_tekjur__3_tekjur_lagtekjuhlutfall/LIF01130.px","source_url_text_1":"At-risk-of-poverty rate by poverty threshold, age and sex - EU-SILC survey","source_statistical_classification_1":"Non-Official","source_contact_1":"http://ec.europa.eu/eurostat/help/support","page_content":""}}