{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 894kB)","graph_type":"line","indicator":"1.3.1","indicator_name":"Hlutfall \u00edb\u00faa sem nj\u00f3ta f\u00e9lagslegrar l\u00e1gmarksverndar/f\u00e9lagslegra verndarkerfa, eftir kyni, \u00fear sem greint er \u00e1 milli barna, atvinnulausra einstaklinga, eldri borgara, fatla\u00f0ra, barnshafandi kvenna, n\u00fdbura, f\u00f3rnarlamba vinnuslysa, f\u00e1t\u00e6kra og annarra \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u.","indicator_sort_order":"01-03-01","layout":"indicator","permalink":"/1-3-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target":"Innleidd ver\u00f0i vi\u00f0eigandi f\u00e9lagsleg kerfi \u00ed hverju landi \u00f6llum til handa, \u00fe.m.t. l\u00e1gmarksframf\u00e6rsluvi\u00f0mi\u00f0, sem sty\u00f0ji fr\u00e1 og me\u00f0 \u00e1rinu 2030 allverulega vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6ka og f\u00f3lk \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u.","target_id":"1.3","graph_title":"Hlutfall \u00edb\u00faa sem nj\u00f3ta f\u00e9lagslegrar l\u00e1gmarksverndar/f\u00e9lagslegra verndarkerfa, eftir kyni, \u00fear sem greint er \u00e1 milli barna, atvinnulausra einstaklinga, eldri borgara, fatla\u00f0ra, barnshafandi kvenna, n\u00fdbura, f\u00f3rnarlamba vinnuslysa, f\u00e1t\u00e6kra og annarra \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunin (ILO)","un_designated_tier":"2","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/87ab5e4ef6d0bb7f3eda367801be25af67bf0499","page_content":"","en":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_type":"line","indicator":"1.3.1","indicator_name":"Proportion of population covered by social protection floors/systems, by sex, distinguishing children, unemployed persons, older persons, persons with disabilities, pregnant women, newborns, work-injury victims and the poor and the vulnerable","indicator_sort_order":"01-03-01","layout":"indicator","permalink":"/1-3-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target":"Implement nationally appropriate social protection systems and measures for all, including floors, and by 2030 achieve substantial coverage of the poor and the vulnerable","target_id":"1.3","graph_title":"Proportion of population covered by social protection floors/systems, by sex, distinguishing children, unemployed persons, older persons, persons with disabilities, pregnant women, newborns, work-injury victims and the poor and the vulnerable","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"2","page_content":"\nAll Icelandic citizens are in principle covered by social security schemes. More detailed information about social protection schemes in Iceland can be found on the [Eurostat website](https://ec.europa.eu/eurostat/documents/728032/9944127/IS_Qualitative_2017.xls/1a18db27-41b1-0cfa-e1ee-d74611e08bf2)\n"}}