{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 894kB)","graph_type":"line","indicator":"1.5.2","indicator_name":"Beint efnahagslegt tap \u00ed tengslum vi\u00f0 hamfarir mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.","indicator_sort_order":"01-05-02","layout":"indicator","permalink":"/1-5-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i sta\u00f0a f\u00e1t\u00e6kra og f\u00f3lks \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u styrkt me\u00f0 fyrirbyggjandi a\u00f0ger\u00f0um til a\u00f0 breg\u00f0ast vi\u00f0 alvarlegum atbur\u00f0um af v\u00f6ldum loftslagsbreytinga, efnahagslegum e\u00f0a f\u00e9lagslegum \u00e1f\u00f6llum, umhverfisska\u00f0a e\u00f0a hamf\u00f6rum.","target_id":"1.5","graph_title":"Beint efnahagslegt tap \u00ed tengslum vi\u00f0 hamfarir mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.","un_custodian_agency":"Stofnun Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna um \u00e1h\u00e6ttust\u00fdringu vegna n\u00e1tt\u00faruhamfara (UNISDR)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Beint efnahagslegt tap \u00ed tengslum vi\u00f0 hamfarir sem hundra\u00f0shluti af vergri landsframlei\u00f0slu.","national_indicator_description":"Beint efnahagslegt tap \u00ed tengslum vi\u00f0 hamfarir sem hundra\u00f0shluti af vergri landsframlei\u00f0slu vegna hamfara sem eru v\u00e1trygg\u00f0 hj\u00e1 N\u00e1tt\u00faruhamfaratryggingu \u00cdslands.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"Tegundir n\u00e1tt\u00faruhamfara sem eru talin me\u00f0 eru: eldgos, jar\u00f0skj\u00e1lftar, aurskri\u00f0ur, snj\u00f3fl\u00f3\u00f0 og vatnsfl\u00f3\u00f0.","computation_calculations":"Engir \u00fatreiknigar voru framkv\u00e6mdir \u00fear sem g\u00f6gn l\u00e1gu \u00feegar fyrir. Fyrir inns\u00e6i \u00ed einst\u00f6k atri\u00f0i m\u00f6gulegra \u00fatreikninga er v\u00edsa\u00f0 til gagnaveitenda.","comments_limitations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i sn\u00fdr a\u00f0 beinu efnhagslegu tapi sem er v\u00e1tryggt hj\u00e1 N\u00e1tt\u00faruhamfaratryggingu \u00cdslands (NT\u00cd). NT\u00cd tryggir fyrir beinu tj\u00f3ni sem hl\u00fdst af eftirt\u00f6ldum n\u00e1tt\u00faruhamf\u00f6rum: eldgos, jar\u00f0skj\u00e1lftar, aurskri\u00f0ur, snj\u00f3fl\u00f3\u00f0 og vatnsfl\u00f3\u00f0. Topparnir \u00ed grafinu eru vegna snj\u00f3fl\u00f3\u00f0a m.a. \u00e1 Flateyri \u00e1ri\u00f0 1995, og su\u00f0urlandsskj\u00e1lfta \u00e1rin 2000 og 2008","source_active_1":true,"source_organisation_1":"N\u00e1tt\u00faruhamfaratrygging \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1987,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"\u00d3opinber","source_contact_1":"nti@nti.is","source_other_info_1":null,"national_data_update_url_text":"2019-10-07: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/78ce155abcc185c062c6336a9443100dfa044d78","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_type":"line","indicator":"1.5.2","indicator_name":"Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)","indicator_sort_order":"01-05-02","layout":"indicator","permalink":"/1-5-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target":"By 2030, build the resilience of the poor and those in vulnerable situations and reduce their exposure and vulnerability to climate-related extreme events and other economic, social and environmental shocks and disasters","target_id":"1.5","graph_title":"Direct economic loss attributed to disasters in relation to global gross domestic product (GDP)","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Proportion of direct economic loss attributed to distasters as a percentage of GDP","national_indicator_description":"Proportion of direct economic loss attributed to distasters as a percentage of GDP for disasters covered by the Natural Catastrophe Insurance of Iceland","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"The kinds of natural disasters that are included in this indicator are Volcanic eruptions, Earthquakes, Landslides, Avalanches and Flooding","computation_calculations":"No calculations were performed in the data acquisition of this indicator as appropriate data was readily available. For insight into the details of potential calculations please refer to the original source metadata or source contact.","comments_limitations":"This indicator reports direct economic loss due to disasters that is covered by the Natural Catastrophe Insurance of Iceland. The Natural Catastrophe Insurance of Iceland insures against direct damage resulting from the following natural disasters: volcanic eruptions, earthquakes, landslides, avalanches and flooding. The large peaks observable in the data are due to avalanches e.g. in Flateyri (1995) and earthquakes in Southern Iceland (2000 and 2008)","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Natural Catastrophe Insurance of Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1987,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Non-Official","source_contact_1":"nti@nti.is","source_other_info_1":null,"page_content":""}}