{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator":"10.3.1","indicator_name":"Hlutfall \u00edb\u00faa sem tilkynnt hafa um pers\u00f3nulega reynslu af mismunun e\u00f0a \u00e1reitni \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um \u00e1 grundvelli mismununar sem b\u00f6nnu\u00f0 eru samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0legum mannr\u00e9ttindal\u00f6gum.","indicator_sort_order":"10-03-01","layout":"indicator","permalink":"/10-3-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target":"Trygg\u00f0 ver\u00f0i j\u00f6fn t\u00e6kif\u00e6ri og dregi\u00f0 \u00far \u00f3j\u00f6fnu\u00f0i, me\u00f0al annars me\u00f0 afn\u00e1mi laga, breyttri stefnum\u00f3tun og starfsh\u00e1ttum sem ala \u00e1 mismunun, samhli\u00f0a \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fer\u00fdsta \u00e1 lagasetningu, stefnum\u00f3tun og starfsh\u00e6tti sem sty\u00f0ja vi\u00f0 markmi\u00f0i\u00f0.","target_id":"10.3","graph_title":"Hlutfall \u00edb\u00faa sem tilkynnt hafa um pers\u00f3nulega reynslu af mismunun e\u00f0a \u00e1reitni \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um \u00e1 grundvelli mismununar sem b\u00f6nnu\u00f0 eru samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0legum mannr\u00e9ttindal\u00f6gum.","un_custodian_agency":"Mannr\u00e9ttindaskrifstofa Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (OHCHR)","un_designated_tier":"3","national_data_update_url_text":"2020-06-03: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/4b86fcebb68a8db34ff565900ac06bb87e80fde3","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator":"10.3.1","indicator_name":"Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law","indicator_sort_order":"10-03-01","layout":"indicator","permalink":"/10-3-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"10","target":"Ensure equal opportunity and reduce inequalities of outcome, including by eliminating discriminatory laws, policies and practices and promoting appropriate legislation, policies and action in this regard","target_id":"10.3","graph_title":"Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","national_indicator_available":"Annual frequency of hate crimes","national_indicator_description":"Number of hate crimes recorded by police, prosecuted or sentenced.","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Number","comments_limitations":"This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop Icelandic data to meet the global indicator specification. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"National Police Commissioner","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2014,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://hatecrime.osce.org/iceland","source_url_text_1":"OSCE - ODIHR Hate Crime Reporting","source_statistical_classification_1":"Offical","source_contact_1":"rls@rls.is","page_content":""}}