{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 2066kB)","graph_type":"line","indicator":"11.2.1","indicator_name":"Hlutfall \u00edb\u00faa me\u00f0 au\u00f0velt a\u00f0gengi a\u00f0 almenningssamg\u00f6ngum, eftir kyni, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.","indicator_sort_order":"11-02-01","layout":"indicator","permalink":"/11-2-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 geti allir fer\u00f0ast me\u00f0 \u00f6ruggum sj\u00e1lfb\u00e6rum samg\u00f6ngut\u00e6kjum \u00e1 vi\u00f0r\u00e1\u00f0anlegu ver\u00f0i \u00e1 b\u00e6ttu vegakerfi. L\u00f6g\u00f0 ver\u00f0i \u00e1hersla \u00e1 betri almenningssamg\u00f6ngur sem taka mi\u00f0 af f\u00f3lki \u00ed vi\u00f0kv\u00e6mri st\u00f6\u00f0u, konum, b\u00f6rnum, f\u00f6tlu\u00f0u f\u00f3lki og \u00f6ldru\u00f0um.","target_id":"11.2","graph_title":"Hlutfall \u00edb\u00faa me\u00f0 au\u00f0velt a\u00f0gengi a\u00f0 almenningssamg\u00f6ngum, eftir kyni, aldri og f\u00f6tlu\u00f0um einstaklingum.","un_custodian_agency":"B\u00fasetusj\u00f3\u00f0ur Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UN-Habitat)","un_designated_tier":"2","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2020-10-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/e02319f66614184e0c14220bf76169d3f9d7773b","page_content":"\nSamkv\u00e6mt g\u00f6gnum fr\u00e1 samg\u00f6ngu og sveitarstj\u00f3rnarr\u00e1\u00f0uneytinu b\u00fdr 95% \u00fej\u00f3\u00f0arinnar vi\u00f0 greitt a\u00f0gengi a\u00f0 almenningssamg\u00f6ngum. Aukinheldur sinna sveitarstj\u00f3rnir sam\u00f6ngu\u00fej\u00f3nustu fyrir aldra\u00f0a og fatla\u00f0a. \u00de\u00e1 er b\u00f6rnum sem b\u00faa fjarri sk\u00f3la trygg\u00f0ar samg\u00f6ngur \u00ed og \u00far sk\u00f3la.\n","en":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_type":"line","indicator":"11.2.1","indicator_name":"Proportion of population that has convenient access to public transport, by sex, age and persons with disabilities","indicator_sort_order":"11-02-01","layout":"indicator","permalink":"/11-2-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target":"By 2030, provide access to safe, affordable, accessible and sustainable transport systems for all, improving road safety, notably by expanding public transport, with special attention to the needs of those in vulnerable situations, women, children, persons with disabilities and older persons","target_id":"11.2","graph_title":"Proportion of population that has convenient access to public transport, by sex, age and persons with disabilities","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","page_content":"\nAccording to the Ministry of Transport and Local Government 95% of the population has access to public transport where they live. Furthermore, local governments provide transportation services for the disabled and the elderly. Children who live far\naway from their school are provided with transport to and from school.\n"}}