{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 211 KB)","graph_type":"line","indicator":"11.6.2","indicator_name":"\u00c1rlegt me\u00f0algildi f\u00ednger\u00f0s ryks (\u00fe.e. PM2,5 og PM10) \u00ed borgum (vegi\u00f0 m.v. \u00edb\u00faafj\u00f6lda).","indicator_sort_order":"11-06-02","layout":"indicator","permalink":"/11-6-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i dregi\u00f0 \u00far ska\u00f0legum umhverfis\u00e1hrifum \u00ed borgum, me\u00f0al annars me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00e6ta loftg\u00e6\u00f0i og me\u00f0h\u00f6ndlun \u00fargangs.","target_id":"11.6","graph_title":"\u00c1rlegt me\u00f0algildi f\u00ednger\u00f0s ryks (\u00fe.e. PM2,5 og PM10) \u00ed borgum (vegi\u00f0 m.v. \u00edb\u00faafj\u00f6lda).","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunin (WHO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"\u00c1rlegt me\u00f0algildi f\u00ednger\u00f0s ryks (\u00fe.e. PM2,5 og PM10) \u00ed borgum (vegi\u00f0 m.v. \u00edb\u00faafj\u00f6lda).","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Annual mean (ug/m3)","computation_definitions":"Me\u00f0al \u00e1rsstyrkur f\u00edns svifryks sem er minna en 2.5 m\u00edkr\u00f3metrar a\u00f0 \u00feverm\u00e1li (PM2.5) er algengur m\u00e6likvar\u00f0i \u00e1 loftmengun. Me\u00f0altali\u00f0 er reikna\u00f0 sem m\u00edkr\u00f3gr\u00f6m \u00e1 r\u00fammeter [\u03bcg/m3]. Loftmengun skiptist \u00ed marga \u00fe\u00e6tti, \u00feeirra \u00e1 me\u00f0al svifryk. \u00deessar eindir geta komist dj\u00fapt ofan \u00ed \u00f6ndunarf\u00e6ri og skapa \u00feannig h\u00e6ttu fyrir heilsu manna og auka \u00fev\u00ed l\u00edkur \u00e1 sj\u00fakd\u00f3mum og s\u00fdkingum \u00ed \u00f6ndunarf\u00e6rum, lungnakrabbameini og hjarta- og \u00e6\u00f0a sj\u00fakd\u00f3mum.","computation_calculations":"\u00c1rlegur me\u00f0alstrkur PM2.5 \u00ed \u00fe\u00e9ttb\u00fdli er meti\u00f0 me\u00f0 m\u00e6lingum \u00e1 j\u00f6r\u00f0u ni\u00f0ri.","comments_limitations":"Svifryk er m\u00e6lt \u00e1 \u00feremur st\u00f6\u00f0um \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu sem og \u00ed Akureyri. Me\u00f0alt\u00f6l m\u00e6lista\u00f0a eru birt ef 75% af dagme\u00f0alt\u00f6lum er safna\u00f0. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i birtir uppl\u00fdsingar um me\u00f0alstyrkleika f\u00edns svifryks (PM2.5) \u00e1 h\u00f6fu\u00f0borgarsv\u00e6\u00f0inu og \u00e1 Akureyri, vegi\u00f0 m.v. \u00edb\u00faafj\u00f6lda. G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umhverfisstofnun","source_periodicity_1":"\u00c1rlega","source_earliest_available_1":2010,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://xn--loftgi-tua4f.is/?zoomLevel=7&lat=64.894972&lng=-18.675027999999998","source_url_text_1":"Loftg\u00e6\u00f0i \u00e1 \u00cdslandi","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"Opinber","source_contact_1":"ust@ust.is","source_other_info_1":null,"national_data_update_url_text":"2019-10-15: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a81bb5bc416bdc28ac82d29062781c6604eda94d","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/2d3c14f34e24f1f8bfb0388c2649d1c4b2513c83","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_type":"line","indicator":"11.6.2","indicator_name":"Annual mean levels of fine particulate matter (e.g. PM2.5 and PM10) in cities (population weighted)","indicator_sort_order":"11-06-02","layout":"indicator","permalink":"/11-6-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target":"By 2030, reduce the adverse per capita environmental impact of cities, including by paying special attention to air quality and municipal and other waste management.","target_id":"11.6","graph_title":"Annual mean levels of fine particulate matter (e.g. PM2.5 and PM10) in cities (population weighted)","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Annual mean levels of fine particulate matter (PM2.5 and PM10) in cities","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Annual mean (ug/m3)","computation_definitions":"The mean annual concentration of fine suspended particles of less than 2.5 microns in diameters (PM2.5) is a common measure of air pollution. The mean is  expressed in micrograms per cubic meter [\u03bcg/m3 ]. Air pollution consists of many pollutants, among other particulate matter. These particles are able to penetrate deeply into the respiratory tract and therefore constitute a risk for health by increasing mortality from respiratory infections and diseases, lung cancer, and selected cardiovascular diseases.","computation_calculations":"The annual urban mean concentration of PM2.5 is estimated with ground measurements.","comments_limitations":"Particulate matter concentrations are measured in three locations in the capital area as well as in Akureyri. Measurement station annual averages are reported if 75% of daily averages are collected. This indicator reports the populated weighted average levels of fine particulate matter (PM2.5 and PM10) in the Capital area and Akureyri. Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"The Environment Agency of Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2010,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://xn--loftgi-tua4f.is/?zoomLevel=7&lat=64.894972&lng=-18.675027999999998","source_url_text_1":"Ambient air conditions in Iceland","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":"TBC","source_statistical_classification_1":"Non-Official","source_contact_1":"ust@ust.is","source_other_info_1":null,"page_content":"\n"}}