{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 783 KB)","graph_type":"line","indicator":"12.2.2","indicator_name":"Innlend efnisnotkun, innlend efnisnotkun \u00e1 mann og innlend efnisnotkun mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.","indicator_sort_order":"12-02-02","layout":"indicator","permalink":"/12-2-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"12","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i markmi\u00f0um um sj\u00e1lfb\u00e6ra og skilvirka n\u00fdtingu n\u00e1tt\u00faruau\u00f0linda n\u00e1\u00f0.","target_id":"12.2","graph_title":"Innlend efnisnotkun, innlend efnisnotkun \u00e1 mann og innlend efnisnotkun mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.","un_custodian_agency":"Umhverfisstofnun Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNEP)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Innlend efnisnotkun, innlend efnisnotkun \u00e1 mann og innlend efnisnotkun mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 verga landsframlei\u00f0slu.","national_indicator_description":"Sj\u00e1 a\u00f0fer\u00f0arfr\u00e6\u00f0i \u00ed [l\u00fdsig\u00f6gnum efnisfl\u00e6\u00f0ireikninga](http://hagstofan.s3.amazonaws.com/media/public/2020/7e196e70-d038-43f8-9d9d-18f18ede6574.pdf)","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Kil\u00f3tonn, Kil\u00f3tonn \u00e1 mann, K\u00edl\u00f3tonn \u00e1 verga \u00fej\u00f3\u00f0arframlei\u00f0slu","computation_definitions":"Innlend efnisnotkun er lykilst\u00e6r\u00f0 \u00ed efnisfl\u00e6\u00f0isreikningum og felur \u00ed s\u00e9r uppl\u00fdsingar um efnisnotkun innan hagkerfisins.","computation_calculations":"G\u00f6gn eru birt eins og \u00feau liggja fyrir \u00ed efnisfl\u00e6\u00f0isreikninum Hagstofu \u00cdslands.","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00ed m\u00e1lefninu.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":2000,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Umhverfi/Umhverfi__3_efnisflaedi__3_efnisflaedireikningar/UMH34050.px","source_url_text_1":"Lykilst\u00e6r\u00f0ir (v\u00edsar) \u00far efnisfl\u00e6\u00f0ireikningum 1990-2017","source_statistical_classification_1":"Opinber","source_contact_1":"umhverfi@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2020-06-10: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/64476d5aa67990ab07f566cd32882ee4ad438c8c","national_metadata_update_url_text":"2020-06-10: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/546e1a389a7fda691feeddb40fb3bc3f7dcec00e","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 783 KB)","graph_type":"line","indicator":"12.2.2","indicator_name":"Domestic material consumption, domestic material consumption per capita, and domestic material consumption per GDP","indicator_sort_order":"12-02-02","layout":"indicator","permalink":"/12-2-2/","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"12","target":"By 2030, achieve the sustainable management and efficient use of natural resources","target_id":"12.2","graph_title":"Domestic material consumption, domestic material consumption per capita, and domestic material consumption per GDP","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"2","page_content":""}}