{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-03-01A.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 782kB)","graph_type":"line","indicator":"12.3.1","indicator_name":"Hnattr\u00e6nn stu\u00f0ull fyrir matv\u00e6las\u00f3un.","indicator_sort_order":"12-03-01","layout":"indicator","permalink":"/12-3-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"12","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi s\u00f3un matv\u00e6la \u00e1 sm\u00e1s\u00f6lumarka\u00f0i og hj\u00e1 neytendum minnka\u00f0 um helming \u00e1 hvern einstakling um heim allan. N\u00fdting \u00ed matv\u00e6laframlei\u00f0slu og hj\u00e1 birg\u00f0ake\u00f0jum ver\u00f0i b\u00e6tt, \u00fe.m.t. vi\u00f0 uppskeru.","target_id":"12.3","graph_title":"Matars\u00f3un (\u00ed tonnum og kg \u00e1 \u00edb\u00faa)","un_custodian_agency":"Matv\u00e6la- og Landb\u00fana\u00f0arstofnun Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (FAO), Umhverfisstofnun Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNEP)","un_designated_tier":"3","national_indicator_available":"Matars\u00f3un (\u00ed tonnum og kg \u00e1 \u00edb\u00faa \u00e1 \u00e1ri)","national_indicator_description":"Matars\u00f3un heimila og fyrirt\u00e6kja m\u00e6lt \u00ed tonnum \u00e1 \u00e1ri og sem kg \u00e1 \u00edb\u00faa \u00e1 \u00e1ri.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Tonn, Kg \u00e1 \u00edb\u00faa","computation_definitions":"Matur er skilgreindur sem efni sem \u00e6tla\u00f0 er til neyslu. \u00d3\u00e6tur \u00fargangur er skilgreindur sem s\u00e1 hluti matv\u00e6la sem ekki er \u00e6tla\u00f0ur til manneldis. \u00d3\u00e6tur \u00fargangur getur fali\u00f0 \u00ed s\u00e9r v\u00f6kva og ol\u00edu sem hellt er ni\u00f0ur. G\u00f6gn um matars\u00f3un fyrirt\u00e6kja n\u00e1 a\u00f0eins til \u00fej\u00f3nustu og neyslu innan \u00feess geira, en ekki til framlei\u00f0slu. \u00cdtarlegri uppl\u00fdsingar um a\u00f0fer\u00f0arfr\u00e6\u00f0i m\u00e1 finna \u00ed [matars\u00f3unarranns\u00f3kn umhverfisstofnunar](https://ust.is/library/Skrar/Einstaklingar/Graenn-lifstill/Food%20Waste%20in%20Iceland%20-%20Methodological%20report%20with%20Abstract%20in%20IS%2028%2011%202016.pdf).","comments_limitations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00edslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","computation_calculations":"Engir \u00fatreikningar voru framkv\u00e6mdir en g\u00f6gn voru notu\u00f0 eins og \u00feau birtast \u00ed [matars\u00f3unarranns\u00f3kn umhverfisstofnunar](https://ust.is/library/Skrar/Einstaklingar/Graenn-lifstill/Food%20Waste%20in%20Iceland%20-%20Methodological%20report%20with%20Abstract%20in%20IS%2028%2011%202016.pdf).","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Umhverfisstofnun","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2019,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://www.ust.is/library/Skrar/Matars%c3%b3unarranns%c3%b3kn%20Umhverfisstofnunar%202019.pdf","source_url_text_1":"Matars\u00f3unarranns\u00f3kn Umhverfisstofnunar 2019","source_statistical_classification_1":"Opinber","source_contact_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"Umhverfisstofnun","source_periodicity_2":null,"source_earliest_available_2":2016,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://ust.is/library/Skrar/Einstaklingar/Graenn-lifstill/Food%20Waste%20in%20Iceland%20-%20Methodological%20report%20with%20Abstract%20in%20IS%2028%2011%202016.pdf","source_url_text_2":"Matars\u00f3unarranns\u00f3kn Umhverfisstofnunar 2016","source_statistical_classification_2":"Opinber","source_contact_2":"ust@ust.is","national_data_update_url_text":"2020-06-09: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/15a8eba35840393699a572d489f17fdd6dc5a23b","national_metadata_update_url_text":"2020-10-01: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/b72b2abb64f7b420fded8fa86e44cb3311608d1b","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-03-01A.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_type":"line","indicator":"12.3.1","indicator_name":"Global food loss index","indicator_sort_order":"12-03-01","layout":"indicator","permalink":"/12-3-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"12","target":"By 2030, halve per capita global food waste at the retail and consumer levels and reduce food losses along production and supply chains, including post-harvest losses","target_id":"12.3","graph_title":"Food waste (tonnes and per capita)","un_custodian_agency":"FAO, UNEP","un_designated_tier":"3","national_indicator_available":"Food waste (tonnes and per capita)","national_indicator_description":"Food waste (tonnes and per capita) in households and the supply chain.","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Tonnes, Kg per person","computation_definitions":"\u201cFood\u201d is any substance\u2014whether processed, semi-processed, or raw\u2014that is intended for human consumption. \u201cInedible parts\u201d are components associated with a food that, in a particular food supply chain, are not intended to be consumed by humans.","comments_limitations":"This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop Icelandic data to meet the global indicator specification. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"The Environment Agency of Iceland","source_periodicity_1":null,"source_earliest_available_1":2016,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://www.ust.is/library/Skrar/Matars%c3%b3unarranns%c3%b3kn%20Umhverfisstofnunar%202019.pdf","source_url_text_1":"Food Waste in Iceland 2016 - Methodological report","source_statistical_classification_1":"Official","source_contact_1":null,"source_active_2":true,"source_organisation_2":"The Environment Agency of Iceland","source_periodicity_2":null,"source_earliest_available_2":2019,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://ust.is/library/Skrar/Einstaklingar/Graenn-lifstill/Food%20Waste%20in%20Iceland%20-%20Methodological%20report%20with%20Abstract%20in%20IS%2028%2011%202016.pdf","source_url_text_2":"Food Waste in Iceland 2019 - Methodological report","source_statistical_classification_2":"Official","source_contact_2":"ust@ust.is","page_content":""}}