{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 782kB)","graph_type":"line","indicator":"12.a.1","indicator_name":"Uppsett orkuvinnslugeta endurn\u00fdjanlegrar orku (\u00ed v\u00f6ttum \u00e1 \u00edb\u00faa)","indicator_sort_order":"12-aa-01","layout":"indicator","permalink":"/12-a-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"12","target":"\u00der\u00f3unarl\u00f6nd f\u00e1i stu\u00f0ning til \u00feess a\u00f0 auka v\u00edsinda- og t\u00e6kni\u00feekkingu \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 \u00feoka neyslu og framlei\u00f0slu \u00ed \u00e1tt til aukinnar sj\u00e1lfb\u00e6rni.","target_id":"12.a","graph_title":"Uppsett orkuvinnslugeta endurn\u00fdjanlegrar orku (\u00ed v\u00f6ttum \u00e1 \u00edb\u00faa)","un_custodian_agency":"Vi\u00f0r\u00e6\u00f0ur eiga s\u00e9r sta\u00f0 milli Efnahags- og framfarastofnunarinnar (OECD), Umhverfisstofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNEP), Menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO) og Al\u00fej\u00f3\u00f0abankans (World Bank)","un_designated_tier":"3","national_indicator_available":"Uppsett orkuvinnslugeta endurn\u00fdjanlegrar orku (\u00ed v\u00f6ttum \u00e1 \u00edb\u00faa)","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"V\u00f6tt \u00e1 \u00edb\u00faa","computation_definitions":null,"computation_calculations":"(Uppsett orkuvinnslugeta / \u00edb\u00faafj\u00f6ldi) fyrir hver \u00e1r.","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Orkustofnun","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1913,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://orkustofnun.is/media/talnaefni/OS-2018-T011-01-Virkjanasaga-1930-2017.xlsx","source_url_text_1":"Virkjanasaga 1930-2017","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber","source_contact_1":"os@os.is","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_2":"\u00c1rleg","source_earliest_available_2":1703,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://px.hagstofa.is/pxis/pxweb/is/Ibuar/Ibuar__mannfjoldi__1_yfirlit__Yfirlit_mannfjolda/MAN00000.px","source_url_text_2":"Lykilt\u00f6lur mannfj\u00f6ldans 1703-2020","source_release_date_2":null,"source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Opinber","source_contact_2":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2020-11-02: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/5e1ef47bcb3e68821869c1fc471c5c63b63dab2d","national_metadata_update_url_text":"2020-11-02: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/9922180e55d4560fee6c8c028166b87200fdf2c4","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_type":"line","indicator":"12.a.1","indicator_name":"Installed renewable energy-generating capacity in developing countries (in watts per capita)","indicator_sort_order":"12-aa-01","layout":"indicator","permalink":"/12-a-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target":"Support developing countries to strengthen their scientific and technological capacity to move towards more sustainable patterns of consumption and production","target_id":"12.a","graph_title":"Installed renewable energy-generating capacity in developing countries (in watts per capita)","un_custodian_agency":"Under discussion among agencies (OECD, UNEP,UNESCO-UIS,World Bank)","un_designated_tier":"3","page_content":""}}