{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 759kB)","graph_type":"line","indicator":"13.2.1","indicator_name":"Fj\u00f6ldi landa sem hafa tilkynnt um a\u00f0 komi\u00f0 hafi veri\u00f0 \u00e1 f\u00f3t sam\u00fe\u00e6ttri stefnu/stefnu\u00e1\u00e6tlun/\u00e1\u00e6tlun og h\u00fan or\u00f0in rekstrart\u00e6k sem eykur getu \u00feeirra til a\u00f0 laga sig a\u00f0 neikv\u00e6\u00f0um \u00e1hrifum loftslagsbreytinga og stu\u00f0la a\u00f0 b\u00e6ttu vi\u00f0n\u00e1mi gegn loftslagsbreytingum og \u00fer\u00f3un \u00ed \u00e1tt a\u00f0 l\u00edtilli losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda me\u00f0 h\u00e6tti sem \u00f3gnar ekki matv\u00e6laframlei\u00f0slu (\u00fe.m.t. me\u00f0 innlendri a\u00f0l\u00f6gunar\u00e1\u00e6tlun, lands\u00e1kv\u00f6r\u00f0u\u00f0u framlagi, landssk\u00fdrslu, sk\u00fdrslugj\u00f6f anna\u00f0 hvert \u00e1r e\u00f0a \u00f6\u00f0ru).","indicator_sort_order":"13-02-01","layout":"indicator","permalink":"/13-2-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target":"R\u00e1\u00f0stafanir vegna loftslagsbreytinga ver\u00f0i a\u00f0 finna \u00ed lands\u00e1\u00e6tlunum, stefnum\u00f3tunum og skipulagi.","target_id":"13.2","graph_title":"Fj\u00f6ldi landa sem hafa tilkynnt um a\u00f0 komi\u00f0 hafi veri\u00f0 \u00e1 f\u00f3t sam\u00fe\u00e6ttri stefnu/stefnu\u00e1\u00e6tlun/\u00e1\u00e6tlun og h\u00fan or\u00f0in rekstrart\u00e6k sem eykur getu \u00feeirra til a\u00f0 laga sig a\u00f0 neikv\u00e6\u00f0um \u00e1hrifum loftslagsbreytinga og stu\u00f0la a\u00f0 b\u00e6ttu vi\u00f0n\u00e1mi gegn loftslagsbreytingum og \u00fer\u00f3un \u00ed \u00e1tt a\u00f0 l\u00edtilli losun gr\u00f3\u00f0urh\u00fasalofttegunda me\u00f0 h\u00e6tti sem \u00f3gnar ekki matv\u00e6laframlei\u00f0slu (\u00fe.m.t. me\u00f0 innlendri a\u00f0l\u00f6gunar\u00e1\u00e6tlun, lands\u00e1kv\u00f6r\u00f0u\u00f0u framlagi, landssk\u00fdrslu, sk\u00fdrslugj\u00f6f anna\u00f0 hvert \u00e1r e\u00f0a \u00f6\u00f0ru).","un_custodian_agency":"Loftlagssamningur Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNFCCC)","un_designated_tier":"3","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_type":"line","indicator":"13.2.1","indicator_name":"Number of countries that have communicated the establishment or operationalization of an integrated policy/strategy/plan which increases their ability to adapt to the adverse impacts of climate change, and foster climate resilience and low greenhouse gas emissions development in a manner that does not threaten food production (including a national adaptation plan, nationally determined contribution, national communication, biennial update report or other)","indicator_sort_order":"13-02-01","layout":"indicator","permalink":"/13-2-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target":"Integrate climate change measures into national policies, strategies and planning","target_id":"13.2","graph_title":"Number of countries that have communicated the establishment or operationalization of an integrated policy/strategy/plan which increases their ability to adapt to the adverse impacts of climate change, and foster climate resilience and low greenhouse gas emissions development in a manner that does not threaten food production (including a national adaptation plan, nationally determined contribution, national communication, biennial update report or other)","un_custodian_agency":"UNFCCC","un_designated_tier":"3","page_content":""}}