{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 759kB)","graph_type":"line","indicator":"13.3.1","indicator_name":"Fj\u00f6ldi landa sem hafa fellt a\u00f0ger\u00f0ir til mildunar, a\u00f0l\u00f6gunar, ska\u00f0aminnkunar og snemmvi\u00f0v\u00f6runar inn \u00ed n\u00e1mskr\u00e1r grunnsk\u00f3la, framhaldssk\u00f3la og \u00e6\u00f0ri menntunar.","indicator_sort_order":"13-03-01","layout":"indicator","permalink":"/13-3-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target":"Menntun ver\u00f0i aukin til a\u00f0 vekja f\u00f3lk til me\u00f0vitundar um hvernig mannau\u00f0ur og stofnanir geta haft \u00e1hrif og brug\u00f0ist vi\u00f0 loftslagsbreytingum, \u00fear \u00e1 me\u00f0al me\u00f0 snemmb\u00fanum vi\u00f0b\u00fana\u00f0i og vi\u00f0v\u00f6runum.","target_id":"13.3","graph_title":"Fj\u00f6ldi landa sem hafa fellt a\u00f0ger\u00f0ir til mildunar, a\u00f0l\u00f6gunar, ska\u00f0aminnkunar og snemmvi\u00f0v\u00f6runar inn \u00ed n\u00e1mskr\u00e1r grunnsk\u00f3la, framhaldssk\u00f3la og \u00e6\u00f0ri menntunar.","un_custodian_agency":"Loftlagssamningur Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNFCCC), T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ideild menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"3","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_type":"line","indicator":"13.3.1","indicator_name":"Number of countries that have integrated mitigation, adaptation, impact reduction and early warning into primary, secondary and tertiary curricula","indicator_sort_order":"13-03-01","layout":"indicator","permalink":"/13-3-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target":"Improve education, awareness-raising and human and institutional capacity on climate change mitigation, adaptation, impact reduction and early warning","target_id":"13.3","graph_title":"Number of countries that have integrated mitigation, adaptation, impact reduction and early warning into primary, secondary and tertiary curricula","un_custodian_agency":"UNFCCC,UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","page_content":""}}