{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 1361kB)","graph_type":"line","indicator":"16.10.1","indicator_name":"Fj\u00f6ldi sannpr\u00f3fa\u00f0ra tilvika \u00fear sem bla\u00f0amenn, tengdir starfsmenn fj\u00f6lmi\u00f0la, f\u00e9lagar \u00ed st\u00e9ttarf\u00e9l\u00f6gum og bar\u00e1ttumenn fyrir mannr\u00e9ttindum hafa veri\u00f0 myrtir, r\u00e6nt, horfi\u00f0 af mannav\u00f6ldum, fangelsa\u00f0ir me\u00f0 tilviljanakenndum h\u00e6tti e\u00f0a pynta\u00f0ir \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um.","indicator_sort_order":"16-10-01","layout":"indicator","permalink":"/16-10-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target":"Almenningur hafi a\u00f0gengi a\u00f0 uppl\u00fdsingum og grundvallarr\u00e9ttindi ver\u00f0i trygg\u00f0 \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 landsl\u00f6ggj\u00f6f og al\u00fej\u00f3\u00f0asamninga.","target_id":"16.10","graph_title":"Fj\u00f6ldi sannpr\u00f3fa\u00f0ra tilvika \u00fear sem bla\u00f0amenn, tengdir starfsmenn fj\u00f6lmi\u00f0la, f\u00e9lagar \u00ed st\u00e9ttarf\u00e9l\u00f6gum og bar\u00e1ttumenn fyrir mannr\u00e9ttindum hafa veri\u00f0 myrtir, r\u00e6nt, horfi\u00f0 af mannav\u00f6ldum, fangelsa\u00f0ir me\u00f0 tilviljanakenndum h\u00e6tti e\u00f0a pynta\u00f0ir \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um.","un_custodian_agency":"Mannr\u00e9ttindaskrifstofa Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (OHCHR)","un_designated_tier":"2","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"\nEkki liggja fyrir n\u00e1kv\u00e6mar t\u00f6lur en \u00e6tla m\u00e1 a\u00f0 fj\u00f6ldinn s\u00e9 n\u00e1l\u00e6gt n\u00fall.\n","en":{"data_non_statistical":true,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_type":"line","indicator":"16.10.1","indicator_name":"Number of verified cases of killing, kidnapping, enforced disappearance, arbitrary detention and torture of journalists, associated media personnel, trade unionists and human rights advocates in the previous 12 months","indicator_sort_order":"16-10-01","layout":"indicator","permalink":"/16-10-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target":"Ensure public access to information and protect fundamental freedoms, in accordance with national legislation and international agreements","target_id":"16.10","graph_title":"Number of verified cases of killing, kidnapping, enforced disappearance, arbitrary detention and torture of journalists, associated media personnel, trade unionists and human rights advocates in the previous 12 months","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"2","page_content":"\nThere are no exact figures available, but the number can be expected to be close to\nzero\n"}}