{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 1361kB)","graph_type":"line","indicator":"16.2.1","indicator_name":"Hlutfall barna \u00e1 aldrinum 1-17 \u00e1ra sem or\u00f0i\u00f0 hafa fyrir einhvers konar l\u00edkamlegum refsingum og/e\u00f0a andlegu ofbeldi af h\u00e1lfu um\u00f6nnunara\u00f0ila s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn m\u00e1nu\u00f0.","indicator_sort_order":"16-02-01","layout":"indicator","permalink":"/16-2-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target":"Teki\u00f0 ver\u00f0i fyrir misnotkun, misbeitingu, mansal og hvers kyns ofbeldi gegn b\u00f6rnum og pyntingar ver\u00f0i uppr\u00e6ttar.","target_id":"16.2","graph_title":"Hlutfall barna \u00e1 aldrinum 1-17 \u00e1ra sem or\u00f0i\u00f0 hafa fyrir einhvers konar l\u00edkamlegum refsingum og/e\u00f0a andlegu ofbeldi af h\u00e1lfu um\u00f6nnunara\u00f0ila s\u00ed\u00f0astli\u00f0inn m\u00e1nu\u00f0.","un_custodian_agency":"Barnahj\u00e1lp Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNICEF)","un_designated_tier":"2","national_data_update_url_text":"2020-04-01: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/3064a164dccf2a02382837bcc52711ad3038f601","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/ba5087d65fc5038fec6666e8795c748e232631c8","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_type":"line","indicator":"16.2.1","indicator_name":"Proportion of children aged 1-17 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month","indicator_sort_order":"16-02-01","layout":"indicator","permalink":"/16-2-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target":"End abuse, exploitation, trafficking and all forms of violence against and torture of children","target_id":"16.2","graph_title":"Proportion of children aged 1-17 years who experienced any physical punishment and/or psychological aggression by caregivers in the past month","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"2","page_content":""}}