{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 209 KB)","graph_type":"line","indicator":"16.3.2","indicator_name":"Hlutfall \u00f3sakfelldra g\u00e6slufanga af heildarfj\u00f6lda \u00ed fangelsum.","indicator_sort_order":"16-03-02","layout":"indicator","permalink":"/16-3-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target":"R\u00e9ttarr\u00edki\u00f0 ver\u00f0i eflt \u00e1 landsv\u00edsu og \u00e1 al\u00fej\u00f3\u00f0legum vettvangi og tryggt ver\u00f0i jafnt a\u00f0gengi allra a\u00f0 r\u00e9ttarkerfinu.","target_id":"16.3","graph_title":"Hlutfall \u00f3sakfelldra g\u00e6slufanga af heildarfj\u00f6lda \u00ed fangelsum.","un_custodian_agency":"Skrifstofa Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna um v\u00edmuefni og gl\u00e6pi (UNODC)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Hlutfall \u00f3sakfelldra g\u00e6slufanga af heildarfj\u00f6lda \u00ed fangelsum.","national_indicator_description":"Hlutfall \u00f3sakfelldra g\u00e6slufanga af heildarfj\u00f6lda \u00ed fangelsum.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"Heildarfj\u00f6ldi g\u00e6slufanga, sem hlutfall af heildarfj\u00f6lda fanga \u00e1 \u00e1kve\u00f0nu t\u00edmabili","computation_calculations":"(Fj\u00f6ldi g\u00e6slufanga / Heildarfj\u00f6ldi fanga) * 100","comments_limitations":"T\u00f6lur innihalda l\u00edka g\u00f6gn um d\u00e6mda fanga sem er \u00ed g\u00e6slu me\u00f0an \u00e1 \u00e1fr\u00fdjunarfresti stendur. G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00ed m\u00e1lefninu.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Fangeslism\u00e1lastofnun","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":2003,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"fms@fangelsi.is","national_data_update_url_text":"2020-02-04: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/d23e3aca0e1faeb9b78c48d8bb0c5c9e94ba1ca4","national_metadata_update_url_text":"2020-02-04: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a40f3272be657176de7dd45f9204590de393c554","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","graph_type":"line","indicator":"16.3.2","indicator_name":"Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population","indicator_sort_order":"16-03-02","layout":"indicator","permalink":"/16-3-2/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target":"Promote the rule of law at the national and international levels and ensure equal access to justice for all","target_id":"16.3","graph_title":"Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"1","national_indicator_available":"Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population","national_indicator_description":"Unsentenced detainees as a proportion of overall prison population","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"The total number of persons held in detention who have not yet been sentenced, as a percentage of the total number of persons held in detention, on a specified date.","computation_calculations":"(Number of unsentenced detainees in their given group / prison population in their given group) * 100","comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"The Prison and Probation Adminstration","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2003,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"fms@fangelsi.is","page_content":""}}