{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator":"16.b.1","indicator_name":"Hlutfall \u00edb\u00faa sem tilkynnt hafa um pers\u00f3nulega reynslu af mismunun e\u00f0a \u00e1reitni \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um \u00e1 grundvelli mismununar sem b\u00f6nnu\u00f0 er samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0legum mannr\u00e9ttindal\u00f6gum.","indicator_sort_order":"16-bb-01","layout":"indicator","permalink":"/16-b-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target":"L\u00f6g og stefnum\u00e1l \u00e1 svi\u00f0i sj\u00e1lfb\u00e6rrar \u00fer\u00f3unar, sem mismuna engum, ver\u00f0i efld og \u00feeim framfylgt.","target_id":"16.b","graph_title":"Hlutfall \u00edb\u00faa sem tilkynnt hafa um pers\u00f3nulega reynslu af mismunun e\u00f0a \u00e1reitni \u00e1 s\u00ed\u00f0astli\u00f0num 12 m\u00e1nu\u00f0um \u00e1 grundvelli mismununar sem b\u00f6nnu\u00f0 er samkv\u00e6mt al\u00fej\u00f3\u00f0legum mannr\u00e9ttindal\u00f6gum.","un_custodian_agency":"Mannr\u00e9ttindaskrifstofa Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (OHCHR)","un_designated_tier":"3","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator":"16.b.1","indicator_name":"Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law","indicator_sort_order":"16-bb-01","layout":"indicator","permalink":"/16-b-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target":"Promote and enforce non-discriminatory laws and policies for sustainable development","target_id":"16.b","graph_title":"Proportion of population reporting having personally felt discriminated against or harassed in the previous 12 months on the basis of a ground of discrimination prohibited under international human rights law","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","page_content":""}}