{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-11-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 468kB)","graph_type":"line","indicator":"17.11.1","indicator_name":"Hluti \u00fer\u00f3unarlanda og \u00feeirra landa sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un af heildar\u00fatflutningi \u00e1 heimsv\u00edsu.","indicator_sort_order":"17-11-01","layout":"indicator","permalink":"/17-11-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target":"\u00datflutningur \u00fer\u00f3unarlanda ver\u00f0i aukinn verulega, einkum me\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrir augum a\u00f0 tv\u00f6falda hlutdeild \u00feeirra verst settu \u00ed \u00fatflutningi \u00e1 heimsv\u00edsu, eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020.","target_id":"17.11","graph_title":"Hluti \u00fer\u00f3unarlanda og \u00feeirra landa sem eru skemmst \u00e1 veg komin \u00ed \u00fer\u00f3un af heildar\u00fatflutningi \u00e1 heimsv\u00edsu.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0avi\u00f0skiptastofnunin (WTO), Al\u00fej\u00f3\u00f0avi\u00f0skiptami\u00f0st\u00f6\u00f0in (ITC), R\u00e1\u00f0stefna Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna um vi\u00f0skipti og \u00fer\u00f3un (UNCTAD)","un_designated_tier":"1","national_data_update_url_text":"2020-01-14: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/147471342300bfa8d56952a0913f2dc6653abd81","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-11-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_type":"line","indicator":"17.11.1","indicator_name":"Developing countries\u2019 and least developed countries\u2019 share of global exports","indicator_sort_order":"17-11-01","layout":"indicator","permalink":"/17-11-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target":"Significantly increase the exports of developing countries, in particular with a view to doubling the least developed countries\u2019 share of global exports by 2020","target_id":"17.11","graph_title":"Developing countries\u2019 and least developed countries\u2019 share of global exports","un_custodian_agency":"WTO,ITC,UNCTAD","un_designated_tier":"1","page_content":""}}