{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02a.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 232kB)","graph_type":"line","indicator":"2.2.2","indicator_name":"Algengi l\u00e9legs n\u00e6ringar\u00e1stands (\u00feyngd m.v. h\u00e6\u00f0 >+2 e\u00f0a <-2 sta\u00f0alfr\u00e1vik fr\u00e1 me\u00f0altali barnavaxtarstu\u00f0uls Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunarinnar) me\u00f0al barna undir 5 \u00e1ra aldri, eftir tegund (van\u00ferif og of\u00feyngd).","indicator_sort_order":"02-02-02","layout":"indicator","permalink":"/2-2-2/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 heyri vann\u00e6ring \u00ed hva\u00f0a mynd sem er s\u00f6gunni til, \u00fear a\u00f0 auki ver\u00f0i \u00e1ri\u00f0 2025 b\u00fai\u00f0 a\u00f0 n\u00e1 al\u00fej\u00f3\u00f0legum markmi\u00f0um um a\u00f0 stemma stigu vi\u00f0 kyrkingi \u00ed vexti og t\u00e6ringu barna undir fimm \u00e1ra aldri, og huga\u00f0 a\u00f0 n\u00e6ringar\u00fe\u00f6rfum unglingsst\u00falkna, \u00feunga\u00f0ra kvenna, kvenna me\u00f0 b\u00f6rn \u00e1 brj\u00f3sti og aldra\u00f0ra.","target_id":"2.2","graph_title":"Algengi l\u00e9legs n\u00e6ringar\u00e1stands (\u00feyngd m.v. h\u00e6\u00f0 >+2 e\u00f0a <-2 sta\u00f0alfr\u00e1vik fr\u00e1 me\u00f0altali barnavaxtarstu\u00f0uls Al\u00fej\u00f3\u00f0aheilbrig\u00f0ism\u00e1lastofnunarinnar) me\u00f0al barna undir 5 \u00e1ra aldri, eftir tegund (van\u00ferif og of\u00feyngd).","un_custodian_agency":"Barnahj\u00e1lp Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna (UNICEF)","un_designated_tier":"1","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-02a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_type":"line","indicator":"2.2.2","indicator_name":"Prevalence of malnutrition (weight for height >+2 or <-2 standard deviation from the median of the WHO Child Growth Standards) among children under 5 years of age, by type (wasting and overweight)","indicator_sort_order":"02-02-02","layout":"indicator","permalink":"/2-2-2/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target":"By 2030, end all forms of malnutrition, including achieving, by 2025, the internationally agreed targets on stunting and wasting in children under 5 years of age, and address the nutritional needs of adolescent girls, pregnant and lactating women and older persons","target_id":"2.2","graph_title":"Prevalence of malnutrition (weight for height >+2 or <-2 standard deviation from the median of the WHO Child Growth Standards) among children under 5 years of age, by type (wasting and overweight)","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","page_content":""}}