{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator":"4.1.1","indicator_name":"Hlutfall barna og ungmenna a) \u00ed 2. og 3. bekk, b) vi\u00f0 lok grunnsk\u00f3la, c) vi\u00f0 lok framhaldssk\u00f3la sem n\u00e1\u00f0 hefur a.m.k. l\u00e1gmarksf\u00e6rni \u00ed i. lestri og ii. st\u00e6r\u00f0fr\u00e6\u00f0i, eftir kyni.","indicator_sort_order":"04-01-01","layout":"indicator","permalink":"/4-1-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 ver\u00f0i tryggt a\u00f0 allar st\u00falkur og drengir lj\u00faki g\u00f3\u00f0ri grunnsk\u00f3lamenntun \u00e1 jafnr\u00e9ttisgrundvelli \u00e1n endurgjalds til a\u00f0 \u00f6\u00f0last vi\u00f0eigandi og gagnlega menntun.","target_id":"4.1","graph_title":"Hlutfall barna og ungmenna a) \u00ed 2. og 3. bekk, b) vi\u00f0 lok grunnsk\u00f3la, c) vi\u00f0 lok framhaldssk\u00f3la sem n\u00e1\u00f0 hefur a.m.k. l\u00e1gmarksf\u00e6rni \u00ed i. lestri og ii. st\u00e6r\u00f0fr\u00e6\u00f0i, eftir kyni.","un_custodian_agency":"T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ideild Menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO Institute for Statistics)","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","national_indicator_available":"Hlutfall barna og ungmenna sem n\u00e1\u00f0 hafa a.m.k. l\u00e1gmarksf\u00e6rni \u00ed i. lestri og ii. st\u00e6r\u00f0fr\u00e6\u00f0i, \u00e1 aldrinum 9 og 15 \u00e1ra, eftir kyni.","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"","computation_calculations":"Engir \u00fatreikningar voru framkv\u00e6mdir vi\u00f0 gagnas\u00f6fnun \u00e1 \u00feessum m\u00e6likvar\u00f0a \u00fear sem vi\u00f0eigandi g\u00f6gn voru til sta\u00f0ar. Var\u00f0andi inns\u00e6i \u00ed m\u00f6gulega \u00fatreikninga gagnaveitenda er v\u00edsa\u00f0 \u00ed frumheimildir. ","comments_limitations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er nota\u00f0ur sem n\u00e1lgun \u00e1 heimsmarkmi\u00f0am\u00e6likvar\u00f0a Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00dear sem \u00fev\u00ed m\u00e1 vi\u00f0 komast er unni\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 finna e\u00f0a \u00fer\u00f3a \u00edslensk g\u00f6gn til a\u00f0 uppfylla forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"OECD PISA pr\u00f3f","source_periodicity_1":"\u00c1 \u00feriggja \u00e1ra fresti","source_earliest_available_1":2003,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://pisadataexplorer.oecd.org/ide/idepisa/","source_url_text_1":"PISA gagnag\u00e1tt","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"\u00d3opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"edu.pisa@oecd.org","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Progress in International reading literacy study (PRILS)","source_periodicity_2":"\u00c1 fimm \u00e1ra fresti","source_earliest_available_2":2001,"source_geographical_coverage_2":"\u00cdsland","source_url_2":"https://www.iea.nl/data-tools/repository/pirls","source_url_text_2":"PIRLS gagnag\u00e1tt","source_release_date_2":null,"source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"\u00d3opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_2":"secretariat@iea.nl","source_active_3":true,"source_organisation_3":"Menntam\u00e1lastofnun","source_periodicity_3":null,"source_earliest_available_3":2003,"source_geographical_coverage_3":"\u00cdsland","source_url_3":"https://mms.is/sites/mms.is/files/pisa_2018_helstu_island.pdf","source_url_text_3":"Sk\u00fdrsla um ni\u00f0urst\u00f6\u00f0ur PISA pr\u00f3fa \u00e1 \u00cdslandi","source_release_date_3":null,"source_next_release_3":null,"source_statistical_classification_3":"\u00d3opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_3":"postur@mms.is","national_data_update_url_text":"2020-02-19: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/f0236eb214136290bcc009934b45cf128095f4b5","national_metadata_update_url_text":"2020-02-19: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/76f6d56570727b0072e3e2817dfc6b5a88360144","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_type":"line","indicator":"4.1.1","indicator_name":"Proportion of children and young people: (a) in grades 2/3; (b) at the end of primary; and (c) at the end of lower secondary achieving at least a minimum proficiency level in (i) reading and (ii) mathematics, by sex","indicator_sort_order":"04-01-01","layout":"indicator","permalink":"/4-1-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"By 2030, ensure that all girls and boys complete free, equitable and quality primary and secondary education leading to relevant and effective learning outcomes","target_id":"4.1","graph_title":"Proportion of children and young people: (a) in grades 2/3; (b) at the end of primary; and (c) at the end of lower secondary achieving at least a minimum proficiency level in (i) reading and (ii) mathematics, by sex","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","national_indicator_available":"Percentage of children and adolescents achieving at least the expected proficiency level in Reading and Mathematics at ages 9 (grade2/3) and 15 (lower secondary)","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"","computation_calculations":"No calculations were performed in the data acquisition of this indicator as appropriate data was readily available in the final format specified by this indicator. For insight into the details of potential calculations please refer to the original source metadata or source contact.","comments_limitations":"This indicator is being used as an approximation of the UN SDG Indicator. Where possible, we will work to identify or develop UK data to meet the global indicator specification. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"OECD PISA test","source_periodicity_1":"Every three years","source_earliest_available_1":2003,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://pisadataexplorer.oecd.org/ide/idepisa/","source_url_text_1":"PISA data explorer","source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Non-official Statistic","source_contact_1":"edu.pisa@oecd.org","source_active_2":true,"source_organisation_2":"Progress in International reading literacy study (PRILS)","source_periodicity_2":"Every five years","source_earliest_available_2":2001,"source_geographical_coverage_2":"Iceland","source_url_2":"https://www.iea.nl/data-tools/repository/pirls","source_url_text_2":"PIRLS data repository","source_release_date_2":null,"source_next_release_2":null,"source_statistical_classification_2":"Non-official Statistic","source_contact_2":"secretariat@iea.nl","source_active_3":true,"source_organisation_3":"Directorate of Education","source_periodicity_3":"Every three years","source_earliest_available_3":2003,"source_geographical_coverage_3":"Iceland","source_url_3":"https://mms.is/sites/mms.is/files/pisa_2018_helstu_island.pdf","source_url_text_3":"Report on Icelandic PISA results 2003-2018","source_release_date_3":null,"source_next_release_3":null,"source_statistical_classification_3":"Non-official Statistic","source_contact_3":"postur@mms.is","page_content":""}}