{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 214 KB)","graph_type":"bar","indicator":"4.4.1","indicator_name":"Hlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna sem b\u00faa yfir uppl\u00fdsinga- og fjarskiptat\u00e6kni\u00feekkingu, eftir tegund \u00feekkingar.","indicator_sort_order":"04-04-01","layout":"indicator","permalink":"/4-4-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2030 hafi ungmennum og fullor\u00f0num me\u00f0 hagn\u00fdta kunn\u00e1ttu fj\u00f6lga\u00f0 umtalsvert, \u00fear \u00e1 me\u00f0al \u00e1 svi\u00f0i t\u00e6kni- og starfsmenntunar, til \u00feess a\u00f0 geta gegnt vi\u00f0eigandi st\u00f6rfum, fengi\u00f0 manns\u00e6mandi vinnu og stunda\u00f0 frumkv\u00f6\u00f0lastarfsemi.","target_id":"4.4","graph_title":"Hlutfall ungmenna og fullor\u00f0inna sem b\u00faa yfir uppl\u00fdsinga- og fjarskiptat\u00e6kni\u00feekkingu (ICT), eftir tegund \u00feekkingar.","un_custodian_agency":"T\u00f6lfr\u00e6\u00f0ideild Menningarm\u00e1lastofnunar Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Hlutfall \u00edb\u00faa (16 \u00e1ra og eldri) sem hafa nota\u00f0 uppl\u00fdsinga- og netkunn\u00e1ttu \u00e1 undanf\u00f6rnum 12 m\u00e1nu\u00f0um, eftir tegund kunn\u00e1ttu","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Hundra\u00f0shlutar (%)","computation_definitions":"T\u00f6lva er skilgreind sem bor\u00f0t\u00f6lva, fart\u00f6lva e\u00f0a spjaldt\u00f6lva en ekki t\u00e6ki sem hafa einhverja eiginleika t\u00f6lvu, eins og snjallsj\u00f3nv\u00f6rp og snjalls\u00edma.","computation_calculations":"\u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i er reikna\u00f0ur sem hlutfall f\u00f3lks \u00ed \u00fartaks\u00fe\u00fd\u00f0i sem svara\u00f0i 'j\u00e1' vi\u00f0 \u00e1kve\u00f0num spurningum \u00ed spurningak\u00f6nnun, t.a.m. notkun ICT kunn\u00e1ttu \u00e1 mismunandi svi\u00f0um.","comments_limitations":"G\u00f6gn fylgja forskrift Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna fyrir \u00feennan m\u00e6likvar\u00f0a. \u00deessi m\u00e6likvar\u00f0i var fundinn \u00ed samstarfi vi\u00f0 s\u00e9rfr\u00e6\u00f0inga \u00e1 \u00feessu svi\u00f0i.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Hagstofa \u00cdslands","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":2017,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","national_data_update_url_text":"2019-10-09: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/d924641e424a540c26453c4ebba6a90cfa20df49","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/7afb1f9cff4ad647e16d075da0e9013309c2a89b","page_content":"\nHagstofa \u00cdslands safnar uppl\u00fdsingum um f\u00e6rni f\u00f3lks \u00e1 \u00fdmsum svi\u00f0um uppl\u00fdsingat\u00e6kni sem hluta af samevr\u00f3pskri ranns\u00f3kn, Information Society Statistics. Hagstofan h\u00f3f \u00feessa gagnas\u00f6fnun aftur \u00e1ri\u00f0 2017 eftir nokkurra \u00e1ra hl\u00e9. \u00cd ranns\u00f3kninni er sl\u00edk f\u00e6rni greind \u00ed fj\u00f3ra \u00fe\u00e6tti, \u00fe.e. 1) \u00f6flun og var\u00f0veisla uppl\u00fdsinga; 2) samskipti; 3) kerfisf\u00e6rni; og 4) hugb\u00fana\u00f0ur. F\u00e6rni f\u00f3lks \u00e1 hverju svi\u00f0i er metin \u00e1 \u00fer\u00edkosta skala: 1) skortir grunnf\u00e6rni; 2) grunnf\u00e6rni; 3) meira en grunnf\u00e6rni. A\u00f0 lokum er b\u00fainn til samsettur m\u00e6likvar\u00f0i \u00e1 almennri f\u00e6rni sem tekur mi\u00f0 af f\u00e6rni f\u00f3lks \u00e1 \u00f3l\u00edkum svi\u00f0um.\n\u00dea\u00f0 eru tengsl \u00e1 milli aldurs f\u00f3lks og f\u00e6rni vi\u00f0 notkun uppl\u00fdsingat\u00e6kni, \u00fe.e. n\u00e6r allir undir 45 \u00e1ra aldri hafa grunnf\u00e6rni \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um en svo minnkar f\u00e6rnin \u00e1 hverju aldursbili \u00fear fyrir ofan. Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur er grunnf\u00e6rni \u00e1 \u00f6llum svi\u00f0um almenn \u00ed eldri aldursh\u00f3punum.\n","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 214 KB)","graph_type":"bar","indicator":"4.4.1","indicator_name":"Proportion of youth and adults with information and communications technology (ICT) skills, by type of skill","indicator_sort_order":"04-04-01","layout":"indicator","permalink":"/4-4-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target":"By 2030, substantially increase the number of youth and adults who have relevant skills, including technical and vocational skills, for employment, decent jobs and entrepreneurship","target_id":"4.4","graph_title":"Proportion of youth and adults with information and communications technology (ICT) skills, by type of skill","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Percentage of population (aged 16 and over) who have exercised information and communication technology (ICT) skills in the previous 12 months, by type of skill","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Percentage (%)","computation_definitions":"A computer refers to a desktop computer, a laptop (portable) computer or a tablet (or similar handheld computer). It does not include equipment with some embedded computing abilities, such as smart TV sets or mobile phones.","computation_calculations":"The indicator is calculated as the percentage of people in a given population who have responded \u2018yes\u2019 to a selected number of variables e.g. the use of ICT skills in various subject areas or learning domains, the use of ICT skills inside or outside of school and/or workplace, etc. ","comments_limitations":"Data follows the UN specification for this indicator. This indicator has been identified in collaboration with topic experts.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Statistics Iceland","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":2017,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":null,"source_url_text_1":null,"source_release_date_1":null,"source_next_release_1":null,"source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"upplysingar@hagstofa.is","page_content":"\nStatistics Iceland collects information on the skills of people in various fields of IT\nas part of a pan-European Information Society Statistics study. Statistics Iceland\nstarted this data collection again in 2017 after pausing for several years. In the study,\nsuch skills are analysed in four areas, i.e. 1) acquisition and retention of information;\n2) communication; 3) system skills; and 4) software. People\u2019s skills in each field are\nassessed on a three-step scale: 1) lack basic skills; 2) basic skills; 3) more than basic\nskills. Finally, a composite indicator of general skills is created that takes into account\nthe skills of people in different fields.\n\nThere is a correlation between age and skills in the use of information technology,\ni.e. almost everyone under the age of 45 has basic skills in all areas, but the skills\ndecrease with each increasing age group. Nevertheless, basic skills in all areas are\ncommon in the older age groups.\n"}}