{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 525kB)","graph_type":"line","indicator":"8.7.1","indicator_name":"Hlutfall og fj\u00f6ldi barna \u00e1 aldrinum 5-17 \u00e1ra sem stundar barnavinnu, eftir kyni og aldri.","indicator_sort_order":"08-07-01","layout":"indicator","permalink":"/8-7-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target":"Ger\u00f0ar ver\u00f0i tafarlausar og \u00e1rangursmi\u00f0a\u00f0ar r\u00e1\u00f0stafanir til \u00feess a\u00f0 \u00fatr\u00fdma nau\u00f0ungarvinnu. N\u00fat\u00edma\u00fer\u00e6lahald og mansal heyri s\u00f6gunni til og teki\u00f0 ver\u00f0i fyrir barna\u00fer\u00e6lkun og h\u00fan b\u00f6nnu\u00f0, \u00fear \u00e1 me\u00f0al her\u00fej\u00f3nusta barna, og eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2025 ver\u00f0i nau\u00f0ungarvinna barna \u00ed allri sinni mynd \u00far s\u00f6gunni.","target_id":"8.7","graph_title":"Hlutfall og fj\u00f6ldi barna \u00e1 aldrinum 5-17 \u00e1ra sem stundar barnavinnu, eftir kyni og aldri.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunin (ILO), Barnahj\u00e1lp Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (UNICEF)","un_designated_tier":"2","national_data_update_url_text":"2020-04-03: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/df485897a410b106941e5ef4ef8ef3f3129f7538","national_metadata_update_url_text":"2019-11-14: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/a570b093e9558b4bc7e8a9ce348eb684fa00d386","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 525kB)","graph_type":"line","indicator":"8.7.1","indicator_name":"Proportion and number of children aged 5\u201117\u00a0years engaged in child labour, by sex and age","indicator_sort_order":"08-07-01","layout":"indicator","permalink":"/8-7-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target":"Take immediate and effective measures to eradicate forced labour, end modern slavery and human trafficking and secure the prohibition and elimination of the worst forms of child labour, including recruitment and use of child soldiers, and by 2025 end child labour in all its forms","target_id":"8.7","graph_title":"Proportion and number of children aged 5\u201117\u00a0years engaged in child labour, by sex and age","un_custodian_agency":"ILO,UNICEF","un_designated_tier":"2","page_content":""}}