{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (PDF 381 KB)","graph_type":"line","indicator":"8.8.1","indicator_name":"T\u00ed\u00f0ni banv\u00e6nna og \u00f3banv\u00e6nna starfstengdra \u00e1verka, eftir kyni og farandst\u00f6\u00f0u.","indicator_sort_order":"08-08-01","layout":"indicator","permalink":"/8-8-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target":"R\u00e9ttindi \u00e1 vinnumarka\u00f0i ver\u00f0i verndu\u00f0 og stu\u00f0la\u00f0 a\u00f0 \u00f6ruggu og tryggu vinnuumhverfi fyrir allt launaf\u00f3lk, me\u00f0al annars farandverkaf\u00f3lk, einkum konur \u00ed \u00feeim h\u00f3pi og \u00fe\u00e1 sem eru \u00ed \u00f3\u00f6ruggu starfi.","target_id":"8.8","graph_title":"Fj\u00f6ldi banv\u00e6nna og \u00f3banv\u00e6nna starfstengdra \u00e1verka, eftir kyni og \u00fej\u00f3\u00f0erni","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunin (ILO)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Fj\u00f6ldi banv\u00e6nna og \u00f3banv\u00e6nna starfstengdra \u00e1verka, eftir kyni og \u00fej\u00f3\u00f0erni","national_indicator_description":"Fj\u00f6ldi banv\u00e6nna og \u00f3banv\u00e6nna starfstengdra \u00e1verka, eftir kyni og \u00fej\u00f3\u00f0erni","national_geographical_coverage":"\u00cdsland","computation_units":"Fj\u00f6ldi vinnuslysa","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Vinnueftirlit R\u00edkisins","source_periodicity_1":"\u00c1rleg","source_earliest_available_1":1984,"source_geographical_coverage_1":"\u00cdsland","source_url_1":"https://www.vinnueftirlit.is","source_url_text_1":"Vinnueftirlit R\u00edkisins","source_release_date_1":null,"source_statistical_classification_1":"Opinber t\u00f6lfr\u00e6\u00f0i","source_contact_1":"vinnueftirlit@ver.is","national_data_update_url_text":"2020-03-25: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/3c1f8f51a27b80081f6a3f1668f5368ab5f62821","national_metadata_update_url_text":"2020-04-07: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/9ca68e412e180a88a887892e4d7c7a8bd242e322","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 381 KB)","graph_type":"line","indicator":"8.8.1","indicator_name":"Frequency rates of fatal and non-fatal occupational injuries, by sex and migrant status","indicator_sort_order":"08-08-01","layout":"indicator","permalink":"/8-8-1/","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target":"Protect labour rights and promote safe and secure working environments for all workers, including migrant workers, in particular women migrants, and those in precarious employment","target_id":"8.8","graph_title":"Number of fatal and non-fatal occupational injuries, by sex and nationality","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"2","national_indicator_available":"Number of fatal and non-fatal occupational injuries, by sex and nationality","national_indicator_description":"Number of fatal and non-fatal occupational injuries, by sex and nationality","national_geographical_coverage":"Iceland","computation_units":"Number of injuries","computation_definitions":"Occupational injury - Any personal injury, disease or death resulting from an occupational accident. Fatal occupational injury  - An occupational injury leading to death within one year of the day of the occupational accident.","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Administration of Occupational Safety and Health","source_periodicity_1":"Annual","source_earliest_available_1":1984,"source_geographical_coverage_1":"Iceland","source_url_1":"https://www.vinnueftirlit.is/english","source_url_text_1":"Administration of Occupational Safety and Health","source_release_date_1":null,"source_statistical_classification_1":"National Statistic","source_contact_1":"vinnueftirlit@ver.is","page_content":""}}