{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","goal_meta_link_text":"L\u00fdsig\u00f6gn Sameinu\u00f0u \u00dej\u00f3\u00f0anna (pdf 525kB)","graph_type":"line","indicator":"8.b.1","indicator_name":"Fyrirliggjandi m\u00f3tu\u00f0 og rekstrart\u00e6k innlend \u00e1\u00e6tlun hva\u00f0 var\u00f0ar atvinnum\u00e1l ungmenna, anna\u00f0 hvort sem s\u00e9rst\u00f6k \u00e1\u00e6tlun e\u00f0a sem hluti af innlendri atvinnu\u00e1\u00e6tlun.","indicator_sort_order":"08-bb-01","layout":"indicator","permalink":"/8-b-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target":"Eigi s\u00ed\u00f0ar en \u00e1ri\u00f0 2020 ver\u00f0i heildarstefnu um atvinnum\u00e1l ungmenna hrundi\u00f0 \u00ed framkv\u00e6md og atvinnus\u00e1ttm\u00e1li Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunarinnar kominn til framkv\u00e6mda.","target_id":"8.b","graph_title":"Fyrirliggjandi m\u00f3tu\u00f0 og rekstrart\u00e6k innlend \u00e1\u00e6tlun hva\u00f0 var\u00f0ar atvinnum\u00e1l ungmenna, anna\u00f0 hvort sem s\u00e9rst\u00f6k \u00e1\u00e6tlun e\u00f0a sem hluti af innlendri atvinnu\u00e1\u00e6tlun.","un_custodian_agency":"Al\u00fej\u00f3\u00f0avinnum\u00e1lastofnunin (ILO)","un_designated_tier":"3","national_data_update_url_text":"2018-10-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/c668a137c13a542f480233edcff3476972c2b897","national_metadata_update_url_text":"2020-01-09: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/hagstofan/open-sdg-data/commit/69ddca98a529ab2998bc5bd083655d40ae34821a","page_content":"","en":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 525kB)","graph_type":"line","indicator":"8.b.1","indicator_name":"Existence of a developed and operationalized national strategy for youth employment, as a distinct strategy or as part of a national employment strategy","indicator_sort_order":"08-bb-01","layout":"indicator","permalink":"/8-b-1/","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target":"By 2020, develop and operationalize a global strategy for youth employment and implement the Global Jobs Pact of the International Labour Organization","target_id":"8.b","graph_title":"Existence of a developed and operationalized national strategy for youth employment, as a distinct strategy or as part of a national employment strategy","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"3","page_content":""}}